容海恩質疑M+艾未未作品或違國安法 陳錦成指她見識少

新民黨議員容海恩在一個電台節目指，西九文化區「M+博物館」其中一幅藝術家艾未未作品，相中人以中指指向北京天安門廣場，認為動作低俗，質疑是對中國不敬，又指作品是由瑞士人贈送，質疑是否有任何人透過資助或任何形式支援，引發對中央人民政府或者香港特區政府的憎恨，可能違反港區國安法。容海恩指，作品可以在私人地方展示，但M+博物館以公帑建造，不應展示對國家不敬的作品，目前出現爭論，加上令市民不安，認為應先抽起，並於網頁刪除有關作品。

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，強調在政府博物館有獨特審查機制是正當不過。

陳錦成：容海恩或見識少 藝術館可令對方虛心去學

艾未未同一個系列的作品，亦有向美國白宮、德國國會大樓、法國巴黎鐵塔和維港等舉起中指，藝發局視覺藝術小組主席陳錦成指，艾未未作品基本方向是挑戰權威，如果只抽對中國權威挑戰，但未有留意對其他政權的挑戰，並非完整理解艾未未作品。他批評容海恩可能見識少，而且不懂文化藝術，說藝術館有教育作用，可以讓對方虛心去學。他又擔心日後造成自我審查，強調M+博物館是專業博物館，藏品規定嚴格，有不同委員會監察收藏過程，符合國際慣例。

容小姐請問你柒夠未

推

1

2

3

4

5

其實點解會有人幫件大陸婆埋單

6

7

8

9

10

袁生真係要驗眼

次次都衝出黎柒 不如你返屋企湊仔啦

奉子成婚
擺明有人唔小心飲醉咗啦

陳錦成好快冇得撈

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，強調在政府博物館有獨特審查機制是正當不過。

諗清楚自己講乜未

佢覺得自己仲未夠柒

好柒, 我指個樣

黃藍之家丨袁彌明擺明唔妥容海恩 袁彌昌自爆女兒家中蠟筆冇黃色

向來政治立場鮮明的袁彌明，其家人包括父親袁弓夷、老公林雨陽及大家姐袁彌望都是傾向支持自由和民主的「黃絲」，可是自稱中間派的哥哥袁彌昌，卻娶了「深藍」的建制派容海恩。今晚港台節目《鏗鏘集》播出最新一集「袁氏這一家」，訪問了這個「黃藍之家」，節目中袁彌昌再次提及女兒的蠟筆中，已沒有黃色，而老婆容海恩曾叫老公勸「黃到金」的老爺袁弓夷不要「反共」，她坦言再冇機會跟袁家人同枱食飯。

公媳糾紛

陳錦成rip
文匯大公好公審

拆撚左鳥巢先講啦

大公文匯搖撚準備

輕輕一推

佢個樣真係

容海恩忠誠廢物黎咋

不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬

「我覺得議會內外都不應該牽涉太多政治」

條女d邏輯咁差點做法律界人士

成哥可以搵定工

佢講得出就唔怕啦

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬

又完美演繹出咩叫忠誠的廢物

邏輯

佢個世界連黃色都冇學咩人講藝術

忠誠的廢物

可能佢返屋企畀人孤立
所以先忍唔住衝出柒

藝術呢啲嘢你識條鐵咩

可能佢個女連黃色嘅乜嘢都唔知

廢物

佢世界沒黃色，唔知佢望張中國旗嘅時候 啲星星係咩色嘅呢

好惡相

井底蛙

依種色盲好似無得醫

柒唔㭍嘅嘢睇吓批鬥成唔成功嘅啫

柒完 下任又有得做

認知上既色盲
可能佢幼稚園既圖書入面，原本出版社印太陽係光色，俾佢老母擦到變左白色

忠誠廢物見識少

呢條女點止見識少，簡直就係弱智

佢把死人聲

依家白卡都可以做議員
世界再無歧視

忠誠的廢物存在已違國安法

下屆lunch哥做

對中國不敬
就會引發對中央人民政府或者香港特區政府的憎恨
就會違反港區國安法

可以拉晒全部西方國家既政治人物黎香港坐監

連艾未未都唔識就衝出嚟7, 到底點解佢會入到門

忠誠嘅廢物真係形容得無錯

其實袁彌昌係咪大近視
睇唔清老婆個樣

容海恩其實都算係忠誠廢物入面最廢既廢物之一

夠忠誠

等睇容海恩D仔女去邊度讀書

間唔中出嚟表演下 又有人工收

咩叫牛油皮/曲奇皮，咁我揀酥皮啦

當然係去大英帝國接受頂級教育

大熱英美澳加，國際學校機會都唔細

忠誠的廢柴

叫廢物都可能高估咗

共產黨好失禮你咩

忠誠廢物

可能過幾年就會見到佢個女着住美國國際學校校服喺九龍塘出沒

會唔會you are not the father

冇乜嘢，跟住教育局長條路啫，老母仍然熱愛祖國

良知都可以重新定義

真係新語咁撚樣

有色眼鏡

明明係讚美嚟
但係佢好似咁唔高興咁嘅

睇嚟最後會下架

可以取消議席了

斗紅變柒左，仲話係律師喎

等緊大公文匯畀指示

咪係囉明明應該感到光榮

有咁既老母，個女好惨丫

鄭月娥開始叫香港人做同胞

就當佢黑麻麻唔理個樣求其一劑，但佢把老牛聲真係趕客

agger

被色盲

老老實實呢種咪係忠誠廢物囉

有無作品圖可以欣賞下?

賤種係唔需要同情，你話人攻擊你家庭，有冇諗過你支持緊嘅政權攻擊緊香港幾十萬個家庭呀。

喊喊喊，轉行做雞啦，仲有尊嚴過做土共狗嘅爪牙

個女被色盲

得返廿個民選位 邊輪到佢
原本佢個黨出西門子都唔出佢

衝出黎柒

忠誠的廢物
點解姐姐唔寵幸你，反而對自由黨叛徒西門梓敬委以重任？不如你話畀我知吖

直接話容癌姨loyal trash is good

西門子以前都係美國佬走狗

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，

咁自相矛盾都講得出
係咪弱智？

陳錦成，真正見識少既係你

哪一次唔係斷章取義？

容B畀個閪門紫莖騎住上

依啲應聲蟲，同話起火車軌影響大清龍脈嘅人無分別

無核提子唔係提子

審查是否不敬唔係政治審查咩？

容小姐 你老爺仲係美國勾結外國勢力呀！

一定要保住條龍脈

黨報講緊，黨員又講緊

而家係個主席同委員會仲強硬可以抵制政府

難得仲可以向政權申訴不滿既地方要好好珍惜

所謂言論自由一早已經唔自由

而家仲有個地方可以屌下中共就真係要去朝聖下

寧波袁氏名門嚟 呢條賤婦簡直家門之恥

容小姐你同小丑有咩分別

替佢老公辛苦,成日都咁柒.

wow

建制的垃圾

陳錦成都好似係政府官嚟？

係我就休咗佢

係咪要拉去浸豬籠

佢個樣都違反左國安法啦，屌你老母！我地中國人有咁撚醜樣既咩？一定係外國人派黎影衰中國人既！

我哋龍的傳人個個咁正氣
點解佢會生成咁

袁爸自己見識學識咁多
佢幾個仔女都叫有學識 (不過個仔係盲嘅)

然後個新抱係村姑潑婦

家門不幸

狗也不屌

藝術館內外都不應牽涉太多藝術

所以話「嘢唔可以亂食」

可能佢老公食開屎

袁爸爸欣賞都可以話係排斥 其實呢個女人係咪弱智㗎

想像唔到袁生點會肯扑呢個女人。
淨係聽到佢用把老牛聲來叫春，即刻冚被瞓覺

可能有被害妄想症 明明讚緊佢

忠誠垃圾令市民不安點解佢哋又唔自動消失？

同班禽獸討論藝術

忠誠廢物都睇有冇背景
佢老豆國企高層唔明佢做乜衝出黎柒
白𢭃人工咪算

可能扑嘢前要用膠紙封口同拎枕頭遮住個樣

檢視是否對中央政權不敬 = 不是政治審查

係檢視唔等於審查，只係望一望唔會唔批
定
係對中央不敬唔係政治一部分，屌港共支共唔屬於政治化？

佢哋嘅作用係娛樂市民

應該要驗埋個腦

自己唔識欣賞仲要限制人哋點樣欣賞 ,藝術家同你有仇咩?

利申: 讀緊fine arts 將來做嘢一定會走藝術家呢個方向

個仔唔肯和離就應該要

咁其實佢哋會唔會食香蕉 咖喱 奶皇包 檸檬茶 菠蘿 貴妃雞

Push

無計人地跑緊數,話自己唔係忠誠的廢物.
係咁做野!!

成班5毛議員已成condom,
已經係現實,出去搵定工.

雖然好可能無得撈
但佢又真係無講錯

陳生已成condom

佢老公好似仲想整個中間派出來從政

議會內外都不應牽涉太多政治

以為自己田北俊

叫開差唔多啦

忠誠的垃圾

唔洗驗都知個腦生左係條j到

袁家有個咁撚蠢嘅新抱真係家門不幸

民主又得良知又得
仲有咩野係有絕對嘅定義 港共/中共重新定義唔到

「不敬」

而家中國係封建皇朝嗎？

忠

娶佢入門嘅時候屋企啲神主牌應該冧曬落嚟

質疑容小姐副尊容或違國安法

佢個樣咁似桂綸鎂 一定係日本間諜嚟 拉入維景輪姦啦

佢遲啲可能癲到晨早流流走去禮賓府上朝

可能教個女yellow係黑色

//容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，強調在政府博物館有獨特審查機制是正當不過。//

佢知唔知自己up乜 ？

開放畀公眾$20屌20分鐘

忠誠的廢物

呢個turn真係一針見血

原來藝術都有分正當唔正當

忠誠垃圾真係忠誠垃圾

貼錢我都唔屌啦仆街

咁如果係咁 條J都有問題喎

用條J思考搞到唔小心中出咗容海恩

支持喎
M乜鳩+扮撚晒自由世界一員咁
香港同大陸一撚樣之嘛
大陸唔展得嘅香港憑咩展

藍絲同建制最鐘意話人唔好咩都政治化
好奇其實佢地口中既政治咩情況下先適當出現
彷彿幾時都唔應該提政治咁，根本不存在

doublespeak，1984

佢哋最鐘意用「政治化」嚟做擋箭牌

又一次演繹國安法可以無限延伸

忠誠廢物係咁上下了

push

袁彌昌本身都藍屍黎架啦 夾到絕

但所有嘢都係政治

係 恢復咗帝制都唔係？

支那雞識咩呀？

同好多忠誠廢物一能樣 唔係因為冇能力先入到奶共派咩

男人扮

呢 d 唔叫政治審查叫乜？

叫政府博物館的獨特審查機制

黨妓

做雞可以做到黨妓此生無憾

講咪口響囉，轉頭M +咪又係搵人掉咗幅相佢

小學雞咁
以為抽秤其他同學好威威咁話俾先生知
點知柒咗

會唔會其實放緊風 轉頭大公文匯就會出嚟支持

袁生好偉大
幫地球除害

袁生用生命值硬接

或者係
but the kid is not my son

此良知不同彼良知

屌你老母
黃色都唔識
你撚識藝術咩

容小恩

幾欣賞佢
幾坦白
俾著我整d模稜兩可既答案
撻隻臭雞

基本法保障自由
不敬屬容雞個人觀點
表示遺憾云云

直接串佢見識少

成家玩晒
幾邊落注

明點解咩叫忠誠廢物

M+ 好多反送中野好似唔俾放入去 大家唔好以為好好

袁彌明正好撚多

上個禮拜又話可以放反送中野
咁好死？唔知會唔會敢show 警暴

藏品方面，博物館館長華安雅稱，博物館已有約8,000件藏品，以及4.6萬件檔案藏品。國安法下，M+如何確保展品自由展出不受政治環境影響？華安雅稱，M+是一間國際性博物館，會確保展覽在一個恰當的狀態展出，而展品能引起討論、學習和歡愉亦十分重要，要成為國際藝術都會，需確保展物能反映不同意見。大樓本身藏有內地藝術家艾未未的藏品、以及涉及六四事件或反修例的藏品，華安雅認為沒有問題，只要是涉及歷史、學術及事實的藏品均可以展出。

如果共產黨一玩批鬥，容師奶呢類柒頭一定死先，佢老公個老豆係咩人？一句勾結外國勢力已經可以抄佢家，依家仲咁enjoy幫老共塗脂抹粉

想除害就絕育啦
係咁生d蝗蟲仔出黎

香港所謂的言論自由可鬧政府，但唔可以鬧中央

相由心生

呢舊忠誠的廢物嗰樣完全反應出佢有幾dumb，佢係憑乜嘢攞到大律師資格

M+ 開左啦咩？

葉太個頭咁彈嘅

可能政府自己都覺得班人傻傻地

反動派

拉一派打一派
你真係當老共係lulu

咪係 老共依方面根本專家級

柒到咁

做藝術都唔多係為咗錢，有風骨直線抽擊屌埋去

賤貨容西恩 早前口中愛又滾去美國 被愛黨愛國人士批評 又死回香港 對黨連忠誠的廢物也稱不上

睇清楚啲

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，強調在政府博物館有獨特審查機制是正當不過。

只能解釋床技太好 成40都生兩件

袁家有你呢條臭閪入門真係家門不幸

獻世派：立法會同區議會不應政治化

以為佢含叻，原來仲叻

笑到GAP GAP聲

即係要審查,但唔好用政治審查呢個名做政治審查

對腳好似幾正

葉劉?

容海恩老幾啊

見識少呢樣野係成個中共港共+所有爪牙嘅特質

上位依d野

藝發局陳錦成幾夠popbtw rip

好撚柒 佢識閪藝術咩
正宗奴才

艾未未回應

就係容海恩咁嘅閪人搞亂香港唔撚識咪撚衝出嚟啦屌

陳錦成 藝發局
我估佢份工係咁先

我淨係知隻腳好撚正
一把年紀又白又滑

=國歌都犯國安法

係咪佢

知唔知自己講緊咩

秒

保皇啲人真係弱智 自相矛盾到呢

咩人睇到咩

如果你父母同共產黨無關，咁你一定係蠢撚過隻豬

又一件忠誠廢物

東莞祖傳技能

作品可以在私人地方展示？
國安法唔包私人地方嘅咩？

忠誠的廢物好心7 少陣啦

容海恩指，不認為需要政治審查展品，但政府有負責檢視任何展品是否對政府及中央政權不敬，強調在政府博物館有獨特審查機制是正當不過。

精神分裂？

顔色筆冇黃色

忠唔忠誠唔知，但一定係癈柴

是非不分
黑白是良知

777

撚樣同臭閪結婚無任何問題
袁彌昌本身都係唔係咩好人

直程驗腦啦